<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>虚拟养老院“医养融合”模式 on 虚拟养老院“医养融合”模式——以兰州市城关区虚拟养老院为例</title>
    <link>https://jiagrui.github.io/ppp/</link>
    <description>Recent content in 虚拟养老院“医养融合”模式 on 虚拟养老院“医养融合”模式——以兰州市城关区虚拟养老院为例</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://jiagrui.github.io/ppp/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>医养融合模式发展过程中结合现状缺陷</title>
      <link>https://jiagrui.github.io/ppp/posts/s/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jiagrui.github.io/ppp/posts/s/</guid>
      <description>虚拟餐厅营养搭配线不均衡，智慧养老遍及程度不深 今仅有虚拟餐厅搭配完善，但餐厅开展受大环境约束强，&#xA;无法将实际的医养融合模式彻底落实。对于智慧养老的相关&#xA;技术以及服务体系的利用率不高，其功能也因疫情影响进入&#xA;冰点。&#xA;本身的虚拟养老模式应该在疫情等不可抗因素影响下成&#xA;为帮扶、完善老年人生活的重要途径，却因为线下就餐模式&#xA;导致在疫情后一直属于停工状态，且政府对接的帮扶功能也&#xA;并未完全发挥作用。&#xA;对象分段式服务模式受限大，设置门槛高 对象分段式服务的受限在智慧养老的模式中已经有了充分&#xA;体现，比如，仅仅将智慧检测功能和上门服务安排在A类等老年&#xA;人身侧却不关注其他类型老人，就有可能出现个别忽视的情况。&#xA;宣传性、规范性和专业性不足是存在的主要问题。由此，大部&#xA;分受众认为居家智慧养老模式与传统养老相比显得不是很完善，&#xA;在二者权衡利弊后，对于具有分段式检测的智慧养老体系的信&#xA;任度就会自然而然下降。&#xA;在提供的服务中,有许多与老人们的真实需求不匹配。大&#xA;多数智能医疗检测、医养融合的保健康复治疗与多样化服务&#xA;模式的提供中，多数老人对这种项目知之甚少,更不愿意参&#xA;与。分段式服务模式未给老人提供精准化设计，这就导致了&#xA;老人接受困难的现状。 虚拟医疗站点实际效果不强，医养融合模式落实不平衡 对于医疗站点的设立是在完善医疗服务中心和老年人健&#xA;康监测的模式整合中形成的，但经过调查发现，医疗站的设&#xA;立存在两个问题：知名度不高、自身模式不完整性受限大。&#xA;综上所述，兰州市虚拟养老院的医养融合模式整体的服&#xA;务体系仍存在部分弊端，未完善的整体运营体系对于医养融&#xA;合的落实并未到位。 </description>
    </item>
    <item>
      <title>虚拟养老院“医养融合”模式——以兰州市城关区虚拟养老院为例</title>
      <link>https://jiagrui.github.io/ppp/posts/first/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jiagrui.github.io/ppp/posts/first/</guid>
      <description>虚拟养老院 “虚拟养老院”是集养老服务信息管理系统、老年人居家呼&#xA;叫服务系统和应急救援服务网络于一体的养老信息管理平台， 是相对于实体养老院而言的一种创新居家养老模式。老年人在&#xA;家通过一个电话或呼叫器，就能享受到虚拟养老院提供的服务。&#xA;服务内容有：人文关怀、生活照料、家庭服务、康复保健四大&#xA;类。 严峻的人口老龄化问题 当前我国老年人口数量和比重持续攀升。据第七次全国人&#xA;口普查数据结果显示，2010至2021年，兰州市老龄人口在总人 口中呈现增加趋势。兰州市60岁及以上人口为72.2万人，占16.&#xA;56%。城关区60岁以上老年人23万人，占比16.61%，65岁以上&#xA;占比11.72%。城关区老龄化程度较高，故城关区的养老问题异&#xA;常的艰巨。&#xA;医养融合助力养老事业成为必然趋势 2021年3月《十四五规划和2035年远景目标纲要》提出加强&#xA;老年健康服务，深入推进医养康养结合；2022年7月21日，国家 卫生健康委等11个部门印发《关于进一步推进医养结合发展的指&#xA;导意见》公布。国家政策对医养结合养老模式的支持，可预测医&#xA;养结合模式未来将成为中国养老服务行业的主流。随着传统家庭&#xA;养老以及“居家养老”模式日益突出的情况下，医养融合的需求不&#xA;断加大。</description>
    </item>
    <item>
      <title>路径与前景——兰州虚拟养老院的未来发展建议</title>
      <link>https://jiagrui.github.io/ppp/posts/t/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>https://jiagrui.github.io/ppp/posts/t/</guid>
      <description>汇聚线上线下资源进行智慧餐厅平台深度整合，呼吁社会参与助餐服务 养老助餐虽是市场行为，但是带有很强的公益性，许多老&#xA;人依然面临吃饭难题，这就需要各部门促进盈利，增强可持续 性。智慧养老服务平台汇聚线上线下资源整合，为老人提供“&#xA;订单式”“菜单式”服务，借鉴北新桥地区首家新型数字化养老 助餐服务餐厅，增设自助智能餐线设备，开辟“半开放自助智&#xA;慧食堂”养老助餐区域，让老人吃得方便，吃得健康。呼吁社&#xA;会各界参与到助餐服务中，加大助餐运营补贴力度，降低运营&#xA;成本，保证助餐点运营企业良性发展。&#xA;建立流动型医疗服务站，提高服务对象的广泛性 虚拟医疗站点实际效果不强，笔者建议建立“流动医疗服务&#xA;站”，民政部门可通过政府购买服务项目为流动医疗服务站提&#xA;供资金支持，推动“流动医疗服务站”为虚拟养老院老人提供基&#xA;本公共卫生和上门巡诊医疗服务。&#xA;由于分等级提供服务间接导致现今，在互联网融合背景下，&#xA;智慧养老已成为养老新形势的“黑马”，独特的虚拟养老模式受&#xA;众规模越来越庞大，由此，探究其发展现状及其运营体系并研&#xA;讨不足之处是必要的。本文特以兰州虚拟养老院作为探究对象，&#xA;分析其发展的卓越成就，并就调研中的不足提出意见及解决方&#xA;案，分析其未来深化趋势，以期达到先觉视野的深入发掘。</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
